[{"question": " إحدى الطرق التالية لا تشكل تهديداً من المستخدم على أمن الشبكة:",
  "answer": {"option_0": "الكشف عن معلومات الدخول",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "فتح ملف مباشرة من البريد الالكتروني بعد فحصه",
   "option_2": "ترك الجهاز مفتوح في محطة العمل دون العناية به",
   "option_3": "تركيب برامج غير مرخصة"}},
 {"question": " ما هو جهاز الكمبيوتر الاقل تكلفة من بين الاجهزة التالية:",
  "answer": {"option_0": "جهاز الكمبيوتر الشخصي",
   "option_1": "جهاز الكمبيوتر الصغير",
   "option_2": "جهاز الكمبيوتر الشخصي المحمول",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "كمبيوتر شبكة الاتصال"}},
 {"question": "  منظمة دولية غير حكومية للتعاون والتنسيق العالمي للانترنت وتقنيات وتطبيقات عملها :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "جمعية الانترنت Society( )Internet",
   "option_1": "هيئة الانترنت للاسماء والارقام المخصصة",
   "option_2": "الشركة المتحدة لحلول الشبكات",
   "option_3": "ليست واحدة مما ذكر",
   "option_4": "بين شبكتين"}},
 {"question": " اول مراحل دورة حياة النظام هي :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "تحليل المتطلبات",
   "option_1": "التشغيل والصيانة",
   "option_2": "تصميم البرامج والنظام",
   "option_3": "التطبيق والاختبار"}},
 {"question": " ما هي ذاكرة الوصول العشوائي",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "هي الذاكرة التي تخزن بها البيانات التي يحتاجها الكمبيوتر أثناء فترة تشغيله",
   "option_1": "هي الذاكرة التي تخزن بها البيانات التي تعالج من قبل الكمبيوتر",
   "option_2": "هو المكان الذي نستخدمه لتخزين البيانات التي نتعامل معها دائماً , كما تستخدم لنقل البيانات من مكان لآخر",
   "option_3": "هي ذاكرة دائماً يحتاجها الكمبيوتر طول فترة التشغيل وهي خاصة بنقل بيانات بطاقات الصوت والفيديو والشبكة"}},
 {"question": " الغيغابايت يساوي :",
  "answer": {"option_0": "10 ميغابايت",
   "option_1": "1000 ميغابايت",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "1024 ميغابايت",
   "option_3": "10000 ميغابايت"}},
 {"question": " بزيادة عدد الشقوق التي تحتويها اللوحة الأم تزداد :",
  "answer": {"option_0": "إمكانية تشغيل أكثر من تطبيق في وقت واحد",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "إمكانية إضافة بطاقات التوسعة لجهاز الكمبيوتر",
   "option_2": "سرعة جهاز الكمبيوتر حيث ان عدد الشقوق الموجودة على اللوحة الام يحدد سرعة جهاز الكمبيوتر  إمكانية التعامل مع أكثر من نظام تشغيل"}},
 {"question": " ما هي الجهة المسئولة عن الانترنت :",
  "answer": {"option_0": "جمعية الانترنت Society( )Internet  الجمعية العالمية للانترنت",
   "option_1": "المنظمة العالمية لمستخدمي الانترنت",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "لا يوجد أحد مسئول عن الانترنت"}},
 {"question": " جميع البرامج التالية تعتبر من التطبيقات باستثناء :",
  "answer": {"option_0": "قاعدة البيانات",
   "option_1": "أوراق العمل",
   "option_2": "معالج النصوص",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "نظام التشغيل"}},
 {"question": " ما هو البكسل :",
  "answer": {"option_0": "عبارة عن أحد تطبيقات مايكروسوفت أوفيس",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "عبارة عن أصغر منطقة في الصورة",
   "option_2": "أداة لقياس حجم الصورة",
   "option_3": "معالجة الكمبيوتر لكيفية تخزين الصور على الاقراص المدمجة CD أو DVD"}},
 {"question": " اقرأ الجمل التالية وحدد الجملة الخاطئة منها , هناك إجابة واحدة فقط محتملة :",
  "answer": {"option_0": "يمكن أن يوجد الفيروس داخل عدة أنواع من الملفات ولا يهم تحديد مصدر الملف حتى يتم إكتشافه",
   "option_1": "يمكن تنزيل الملف المصاب بفيروس من الانترنت أو من مرفقات البريد الالكتروني",
   "option_2": "إحتوء الملف على فيروس لا يعني أن الفيروس قد أصاب جهاز الكمبيوتر",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "يجب تشغيل الفيروس بحذر ومن قبل فني مختص في حال فشل حذفه من الكمبيوتر"}},
 {"question": " ما المقصود بــ T1 :",
  "answer": {"option_0": "عبارة عن أحد أنواع كروت الشبكة التي لها قدرة عالية على الاتصال ونقل البيانات",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "عبارة عن تقنية الخط المؤجر التي تستخدمها المؤسسات الكبيرة",
   "option_2": "أحد التطبيقات التي تسنخدم وبمساحة كبيرة وذلك لتسريع الاتصال بالانترنت",
   "option_3": "هو اسم يطلق على الملقم الذي يكون له مواصفات وقدرات عالية"}},
 {"question": " أفضل أنواع طفايات الحريق التي تستخدم لإطفاء حريق السوائل والكهرباء",
  "answer": {"option_0": "طفايات الهواء والبودرة",
   "option_1": "طفايات الرغوة وثاني أكسيد الكربون",
   "option_2": "طفايات الماء والرغوة",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "طفايات البودرة وثاني أكسيد الكربون"}},
 {"question": " إن التعبير العام لجميع اشكال صفقات العمل على الانترنت هو :",
  "answer": {"option_0": "الاعمال الالكترونية",
   "option_1": "شبكة التجارة",
   "option_2": "شبكة الاعمال",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "التجارة الالكترونية"}},
 {"question": " يمكن لنظام تقنية المعلومات ان يستخدم :",
  "answer": {"option_0": "أجهزة الكمبيوتر   شبكات الاتصال",
   "option_1": "الاجهزة الالكترونية القابلة للبرمجة",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "جميع ما ذكر"}},
 {"question": " ما هي أفضل طريقة لعمل النسخ الاحتياطية عن البيانت:",
  "answer": {"option_0": "نسخ البيانات مره واحدة في الاسبوع على ان يتم الاحتفاظ بالنسخ داخل المؤسسة",
   "option_1": "نسخ البيانات مره واحدة في الاسبوع على ان يتم الاحتفاظ بالنسخ داخل المؤسسة وخارجها",
   "option_2": "نسخ البيانات يومياً مع الاحتفاظ بالنسخ داخل المؤسسة",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "نسخ البيانات يومياً مع الاحتفاظ بالنسخ داخل المؤسسة وخارجها"}},
 {"question": " المكونات التي ترتبط بجهاز الكمبيوتر تسمى بشكل عام :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "المكونات المادية",
   "option_1": "المكونات الداخلية",
   "option_2": "الاجهزة المحيطة",
   "option_3": "التطبيقات"}},
 {"question": " كم بت يوجد في البايت الواحد :",
  "answer": {"option_0": "4",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "8",
   "option_2": "1024",
   "option_3": "30"}},
 {"question": " ماذا تحتاج شبكة الانترنت حتى نستطيع ضمان نقل البيانات إلى الموقع الصحيح وبدون أخطاء :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "بروتوكولات الانترنت",
   "option_1": "الموجهات والبوابات",
   "option_2": "جهاز المودم",
   "option_3": "بطاقة الشبكة"}},
 {"question": " بشكل عام ينتشر فيروس الكمبيوتر مباشرة عند :",
  "answer": {"option_0": "تنزيل البرامج من الانترنت والاقراص المرنة والمدمجة",
   "option_1": "نسخ الملفات من الشبكات",
   "option_2": "ارسال او استقبال البريد الالكتروني المصاب",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "فتح الملفات ومرفقات البريد الالكتروني المصابة"}},
 {"question": " يمكن وصف الماسح الضوئي على أنه:",
  "answer": {"option_0": "جهاز ادخال واخراج",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "جهاز ادخال فقط",
   "option_2": "جهاز اخراج فقط",
   "option_3": "جهاز تخزين"}},
 {"question": " أي من الترتيبات التالية هو الصحيح من حيث الفعالية (الأكثر فعالية إلى الأقل)",
  "answer": {"option_0": "الكمبيوتر الشخصي , الكمبيوتر المحمول , الكمبيوتر المركزي , كمبيوتر الشبكات",
   "option_1": "الكمبيوتر الشخصي , الكمبيوتر المركزي , الكمبيوتر المحمول , كمبيوتر الشبكات",
   "option_2": "الكمبيوتر المركزي , الكمبيوتر الشخصي , الكمبيوتر المحمول , كمبيوتر الشبكات",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "الكمبيوتر المركزي , الكمبيوتر المحمول , الكمبيوتر الشخصي , كمبيوتر الشبكات"}},
 {"question": " يمكن أن تحصل على المعلومات الموجودة على الانترنت باستخدام :",
  "answer": {"option_0": "قاعدة البيانات",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "محرك البحث",
   "option_2": "معالج النصوص",
   "option_3": "برنامج الاكسل"}},
 {"question": " كلما كان حجم الذاكرة الرئيسية أكبر :",
  "answer": {"option_0": "كلما زادت قدرة المستخدم على تخزين بيانات بحجم أكبر",
   "option_1": "كلما زادت الحماية الموجودة على الملفات المخزنة على جهاز الكمبيوتر",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "كلما سمح للمستخدم بالتعامل مع عدد أكبر من الملفات",
   "option_3": "كلما كان أداء بطاقة المودم أكبر"}},
 {"question": " يتم تجميع كل ثمانية بت Bit لتكون لنا :",
  "answer": {"option_0": "رقم",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "حرف",
   "option_2": "صورة",
   "option_3": "جميع ما ذكر"}},
 {"question": " الكمبيوتر الدقيق هو عبارة عن :",
  "answer": {"option_0": "جهاز الكمبيوتر المركزي",
   "option_1": "جهاز الكمبيوتر الصغير",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "جهاز الكمبيوتر المكتبي",
   "option_3": "الهواتف النقالة"}},
 {"question": " تحتوي اجهزة الكمبيوتر على مجموعة من المنافذ , تستخدم احدى هذه المنافذ لربط الماوس ولوحة المفاتيح , حيث يطلق علية اسم :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "USB أو PS2 أو المنفذ المتتالي Serial أو الاشعة تحت الحمراء",
   "option_1": "SCSI او المتوازي Parallel ومنفذ RJ-45",
   "option_2": "منفذ متتالي Serial او منفذ متوازي Parallel",
   "option_3": "منفذ الاشعة تحت الحمراء و PS2 ومنفذ متوازي"}},
 {"question": " ما هي مجموعة عمل أجهزة الكمبيوتر :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "هي مجموعة من أجهزة الكمبيوتر متصلة على الشبكة التي يمكنها مشاركة البيانات والمصادر",
   "option_1": "هي مجموعة من أجهزة الكمبيوتر الممولة فقط تتصل على الشبكة لاعمال تخص رجال الاعمال",
   "option_2": "هي أجهزة كمبيوتر شبكة اتصال تشارك بالمصادر ولكن ضمن صلاحيات محدودة ولا يمكن حفظ البيانات محلياً",
   "option_3": "الاجابة الاولى والثالثة"}},
 {"question": " حدد مما يلي مثالا واحدة من أشكال تأثير تقنية المعلومات على الصناعة :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "التصميم بمساعدة الكمبيوتر",
   "option_1": "أنظمة معالجة الرواتب",
   "option_2": "البرامج ذات الاغراض الخاصة  التعليم عن بعد"}},
 {"question": " بماذا تسمى أجهزة الكمبيوتر المتخصصة للبحث عن أسرع المسارات بين النقاط على الانترنت :",
  "answer": {"option_0": "أجهزة الكمبيوتر الشخصية والمحمولة",
   "option_1": "خادم الانترنت والبريد الالكتروني والاخبار",
   "option_2": "أجهزة المحولات والموجهات والبوابات",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "جميع ما ذكر"}},
 {"question": " الى ماذا يشير الاختصار CBT :",
  "answer": {"option_0": "هي أحد انواع اللوحات الام وتعتبر الاسرع بين اللوحات الام Technical Board Casper",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "تشير الى التدريب المبني على اساس استخدام الكمبيوتر Training Based Computer",
   "option_2": "هو اختصار يستخدمة مهندسو الشبكة ويدل على أمن الشبكة Technical Board Complete",
   "option_3": "هو اختصار يستخدمه المبرمجون ويدل على قوة البرامج Telecom Benefit Cobol"}},
 {"question": " أجهزة الكمبيوتر تعتبر مثالية للقيام :",
  "answer": {"option_0": "بطباعة الرسائل وتصفح شبكة الانترنت",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "السرعة والدقة في انجاز أعمال مختلفة",
   "option_2": "حفظ البيانات لفترة طويلة",
   "option_3": "القدرة على الاتصال"}},
 {"question": " ما هو جهاز الكمبيوتر :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "جهاز يقوم بمعالجة البيانات بالاعتماد على مجموعة من التعليمات وبالاعتماد على وسائط ذاكرة متعددة",
   "option_1": "جهاز يحتوي على معدات ميكانيكية ذاتية البرمجة تؤدي وظائف عديدة لخدمة المستخدم",
   "option_2": "هو ذاكرة للقراءة فقط ويستخدم لحفظ البيانات و استرجاعها عندما يحتاج اليها المستخدم",
   "option_3": "هو جهاز شخصي يستخدم لاجراء مجموعة من الاعمال المكتبية"}},
 {"question": " ما هي ورقة بيانات سلامة المواد :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "تعليمات حول التعامل ونقل وتخزين المواد الخطرة",
   "option_1": "تعليمات حول التعامل ونقل وتخزين البيانات بين أجهزة الكمبيوتر الخطرة",
   "option_2": "تعليمات حول التعامل ونقل وتخزين المكونات المادية لاجهزة الكمبيوتر",
   "option_3": "تعليمات حول التعامل ونقل وتخزين المواد الورقية"}},
 {"question": " المنفذ في مجال الحاسب الالي هو :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "عبارة عن مقبس يسمح باتصال المكونات الداخلية والخارجية بجهاز الكمبيوتر",
   "option_1": "عبارة عن مقبس يسمح بدخول البيانات",
   "option_2": "عبارة عن مقبس يسمح بخروج البيانات",
   "option_3": "هو عبارة عن تطبيق يساعد في توصيل المكونات الخارجية بجهاز الكمبيوتر"}},
 {"question": " في مجال الحاسب الالي ما هو الناقل :",
  "answer": {"option_0": "هو جهاز الكمبيوتر الذي يحتوي على البيانات ويخزنها ويرسلها للأجهزة المرتبطة على الشبكة",
   "option_1": "هو التطبيق الذي يساعد المستخدم على عمل نسخ من الملفات ونقلها الى جهاز الكمبيوتر المركزي",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "هو مسارات موجودة على اللوحة الام و تنتقل من خلالها البيانات بين مكونات الكمبيوتر",
   "option_3": "هو عبارة عن قطعة مادية تضاف الى جهاز الكمبيوتر لتسريع عملية نقل البيانات"}},
 {"question": " يقصد بتعدد الوظائف والمهام في أنظمة التشغيل :",
  "answer": {"option_0": "التعامل مع أكثر من نظام تشغيل في نفس الوقت",
   "option_1": "التعامل مع أكثر من محرك أقراص في جهاز الكمبيوتر في نفس الوقت",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "التعامل مع أكثر من ملف وبرنامج في نفس الوقت",
   "option_3": "فتح الملفات والمجلدات دون استخدام البرنامج"}},
 {"question": " تسمى مجموعة أجهزة الكمبيوترالمتصلة على الشبكة والتي يمكنها مشاركة البيانات والمصادر مثل الطابعات و المودم ومكونات أخرى بــ :",
  "answer": {"option_0": "أجهزة الكمبيوتر المركزية",
   "option_1": "شبكات المنطقة المحلية",
   "option_2": "شبكات المنطقة الواسعة",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "مجموعة عمل أجهزة الكمبيوتر"}},
 {"question": " يزودك موفر خدمة الانترنت بما يلي :",
  "answer": {"option_0": "كمبيوتر شخصي واسم للمستخدم",
   "option_1": "كمبيوتر شخصي وكلمة مرور",
   "option_2": "كمبيوتر شخصي",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "اسم مستخدم وكلمة مرور للاتصال بالانترنت"}},
 {"question": " أفضل وصف لمزود خدمة الانترنت :",
  "answer": {"option_0": "توفير أحد انواع محركات البحث",
   "option_1": "توفير مستعرض الانترنت",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "توفير الاتصال والارتباط بالانترنت",
   "option_3": "توفير خد اتصال هاتفي"}},
 {"question": " ما هي الفائدة من ارسال رسالة باستخدام البريد الكتروني بدلا من استخدام البريد العادي :",
  "answer": {"option_0": "امكانية ارسال نفس الرسالة الى عدد كبير من الاشخاص",
   "option_1": "تكلفة ارسال البريد الالكتروني اقل",
   "option_2": "سرعة وصول الرسالة",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "جميع ما ذكر اعلاه"}},
 {"question": " أفضل وصف لشبكة المنطقة الواسعة هو :",
  "answer": {"option_0": "نظام تشغيل يعمل على تشغيل كمبيوتر الشبكة",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "مجموعة من شبكات الكمبيوتر مرتبطه ببعضها البعض وتكون في مناطق مختلفة",
   "option_2": "مجموعة من شبكات الكمبيوتر التي تستخدم في موقع واحد",
   "option_3": "مجموعة من أجهزة الكمبيوتر غير مرتبطة"}},
 {"question": " أي من خطوط شبكة الاتصال التالية لا تستخدم في المنازل نظراً لارتفاع تكلفتها :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "شبكة الاتصال الرقمية للخدمات المتكاملة",
   "option_1": "شبكة الهواتف العامة",
   "option_2": "اتصالات القمر الصناعي",
   "option_3": "نظام الفاكس"}},
 {"question": " البطاقات البلاستيكية التي تشبه بالشكل والحجم بطاقات الائتمان و يمكنك تخزين كمية كبيرة من المعلومات عليها تعرف بـ :",
  "answer": {"option_0": "البطاقات المغناطيسية",
   "option_1": "بطاقة الذاكرة",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "البطاقة الذكية",
   "option_3": "بطاقة المعالج"}},
 {"question": " إحدى الوحدات التالية لا تعتبر من الوحدات الاساسية لقياس حجم البيانات:",
  "answer": {"option_0": "البت والبايت",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "الكيلومتر",
   "option_2": "الغيغابايت",
   "option_3": "الميغابايت"}},
 {"question": " أي من الخيارات التالية يمثل 1000 بايت :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "أقل من 1 كيلوبايت",
   "option_1": "1 كيلوبايت",
   "option_2": "بين 1 كيلوبايت و 1.2 كيلوبايت",
   "option_3": "1.2 كيلوبايت"}},
 {"question": " أي من أنواع الذاكرة التالية يعتبر مؤقتاً :",
  "answer": {"option_0": "ذاكرة القراءة فقط القابلة للمسح والبرمجة",
   "option_1": "ذاكرة القراءة فقط القابلة للبرمجة",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "ذاكرة الوصول العشوائي",
   "option_3": "ذاكرة القراءة فقط"}},
 {"question": " حجم القرص الصلب يساوي :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "مئات الآلف الأقراص المرنة",
   "option_1": "ملايين الأقراص المرنة",
   "option_2": "عشرات الأقراص المرنة",
   "option_3": "مئات الملايين الأقراص المرنة"}},
 {"question": " وحدة قياس سرعة وحدة المعالجة المركزية هو :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "الغيغاهرتز",
   "option_1": "الميجابايت",
   "option_2": "الغيغابايت",
   "option_3": "الكيلوبايت"}},
 {"question": " مسافة الشبكة المحلية تساوي :",
  "answer": {"option_0": "20 كيلو متر",
   "option_1": "50 كيلو متر",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "1 كيلو متر",
   "option_3": "100 كيلو متر"}},
 {"question": " كلما زادت كثافة الشاشة كلما :",
  "answer": {"option_0": "قلت كمية البيانات التي تظهر على الشاشة",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "ازدادت كمية البيانات التي تظهر على الشاشة",
   "option_2": "ازدادت حجم البيانات التي تظهر على الشاشة",
   "option_3": "قلت حجم البيانات التي تظهر على الشاشة"}},
 {"question": " الهندسة البشرية تعني :",
  "answer": {"option_0": "الجلوس بطريقة صحيحة عند الحاسب",
   "option_1": "استخدام لوحة المفاتيح والفأرة بطريقة سليمة",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "دراسة العوامل التي تؤثر على أداء الأشخاص في العمل",
   "option_3": "دراسة مكونات الحاسب الآلي المختلفة"}},
 {"question": " أيهما أغلى سعراً في المحمول :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "الشاشة",
   "option_1": "القرص الصلب",
   "option_2": "لوحة المفاتيح",
   "option_3": "الذاكرة"}},
 {"question": " ماذا تحتاج حتى تتصل بالإنترنت من المنزل :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "شبكة الهاتف",
   "option_1": "الفاكس ولوحة المفاتيح",
   "option_2": "الفأرة ولوحة المفاتيح",
   "option_3": "الصوت والفاكس"}},
 {"question": " رمز ألوان طفايات الحريق التي تستخدم لإطفاء حريق السوائل والكهرباء",
  "answer": {"option_0": "أصفر",
   "option_1": "أزرق",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "أرزق وأسود",
   "option_3": "أسود"}},
 {"question": " أفضل وصف للإنترنت هو:",
  "answer": {"option_0": "برنامج البريد الإلكتروني فقط",
   "option_1": "شبكة الويب العالمية فقط",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "عبارة عن دمج للبريد الإلكتروني وشبكة الويب العالمية",
   "option_3": "برنامج التجارة الإلكترونية"}},
 {"question": " أحد الأنواع التالية لا يعتبر من أنواع الذاكرة",
  "answer": {"option_0": "ذاكرة الوصول العشوائي",
   "option_1": "الذاكرة الرئيسية",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "القرص المرن",
   "option_3": "الذاكرة المخبأة"}},
 {"question": " أي من الخيارات التالية تعتبر الترتيب الصحيح من حيث حجم البيانات التي يمكن تخزينها",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "القرص الصلب , القرص المدمج , القرص المضغوط , القرص المرن",
   "option_1": "القرص المضغوط , القرص الصلب , القرص المدمج , القرص المرن",
   "option_2": "القرص المضغوط , القرص المدمج , القرص الصلب , القرص المرن",
   "option_3": "القرص الصلب , القرص المضغوط , القرص المرن , القرص المدمج"}},
 {"question": " أي من أنظمة نقل البيانات التالية يمكن للفيروس أن يستخدمه لينشر نفسه",
  "answer": {"option_0": "القرص المرن",
   "option_1": "القرص المدمج العادي",
   "option_2": "شبكة الحاسب الآلي",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "جميع ما سبق"}},
 {"question": " أي من أنظمة نقل البيانات التالية يمكن للفيروس أن يستخدمه لينشر نفسه",
  "answer": {"option_0": "القرص المرن",
   "option_1": "القرص المدمج العادي",
   "option_2": "شبكة الحاسب الآلي",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "جميع ما سبق"}},
 {"question": " أي من هذه الخيارات يعتبر من برامج الأنظمة",
  "answer": {"option_0": "الأكسس",
   "option_1": "الإكسل",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "نظام التشغيل",
   "option_3": "القرص الصلب"}},
 {"question": " أي من الخيارات التالية لا يستعمل فيها الحاسب المركزي",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "عيادة الطبيب",
   "option_1": "البنك",
   "option_2": "المكتبة",
   "option_3": "الجامعة"}},
 {"question": " أي الأجهزة التالية يستطيع الجلوس عليه شخص واحد في نفس الوقت",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "الشخصي",
   "option_1": "المركزي",
   "option_2": "الشبكات",
   "option_3": "الصغير"}},
 {"question": " أي هذه الشبكات تستعمل خطوط الهاتف للاتصال",
  "answer": {"option_0": "الإنترنت",
   "option_1": "الاتصال عن بعد",
   "option_2": "الشبكة الواسعة",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "جميع ما ذكر"}},
 {"question": " ما هي فائدة تقنية الاتصالات الحديثة",
  "answer": {"option_0": "يستطيع الحاسب إرسال واستقبال الفاكسات ورسائل البريد الالكتروني من المنزل",
   "option_1": "تقليل الحاجة للذهاب للعمل والعيش بعيدا عن المدن",
   "option_2": "تقليل التكاليف على الشركات",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "جميع ما ذكر"}},
 {"question": " حدد الإجابة الخاطئة من التالي",
  "answer": {"option_0": "الفيروس يصيب عدد من الملفات ولا يهم تحديد مصدره",
   "option_1": "الفيروس يأتي من البريد الالكتروني والانترنت",
   "option_2": "الفيروس ينتشر عند فتح الملف المصاب",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "يجب فتح ملف الفيروس بحذر ثم إغلاقه"}},
 {"question": " أي من الأدوات التالية يجب استخدامها لإنهاء تطبيق عند عدم استجابته ؟",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": " مدير الملفات",
   "option_1": " لوحة التحكم",
   "option_2": " مدير المهام",
   "option_3": " الخدمات"}},
 {"question": " أي من الخيارات التالية يصف ضغط الملفات ؟",
  "answer": {"option_0": "  تكبير حجم الملف بالنسبة للملف الأصلي",
   "correct_option": 1,
   "option_1": " تخزين البيانات بصيغة تحتاج إلى حيز أقل للتخزين من الملف الأصلي",
   "option_2": "  تخزين البيانات بصيغة ملف نصي",
   "option_3": " ربط أكثر من ملف مع بعض"}},
 {"question": " يحتاج برنامج الحماية من الفيروسات إلى تحديث بشكل منتظم من أجل :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": " ضمان اكتشاف موثوق لفيروسات الحاسوب الجديدة",
   "option_1": " ضمان عدم إلغاء تنصيب برنامج الحماية من الفيروسات",
   "option_2": "  ضمان اكتشاف موثوق لملفات الحاسوب",
   "option_3": " ضمان قدرة ملفات الحاسوب اكتشاف الفيروسات الجديدة"}},
 {"question": " ما أهم فائدة لبرنامج الحماية من الفيروسات ؟",
  "answer": {"option_0": " يساعد على انتشار الفيروسات",
   "option_1": " يزيد من أداء الحاسوب",
   "correct_option": 2,
   "option_2": " يكتشف ويزيل الفيروسات من الحاسوب",
   "option_3": "  يوقف نسخ البرامج بشكل غير قانوني على الحاسوب"}},
 {"question": " متى يجب استخدام برنامج فحص الفيروسات لفحص الجهاز ؟",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": " قبل فتح أي مرفق للبريد الإلكتروني .",
   "option_1": " عند إنشاء أي مرفق للبريد الإلكتروني .",
   "option_2": " عند إغلاق جهاز الحاسب .",
   "option_3": " قبل إنشاء أي ملف ."}},
 {"question": " أي مما يلي أفضل وصف لتعريف الفيروس ؟",
  "answer": {"option_0": "  هو برنامج يقوم المستخدم بتثبيته على جهازه ليساعده على القيام بمهامه .",
   "option_1": " ملف غير صالح على جهاز الحاسب الخاص بك ولا يمكنك فتحه ويقوم بعض رسائل خطأ",
   "correct_option": 2,
   "option_2": " هو برنامج مصمم لتغيير طريقة عمل الحاسب دون علم صاحب الجهاز أو موافقته.",
   "option_3": " هو بريد الكتروني من شخص لا تعرفه ."}},
 {"question": " أي من الخيارات التالية يصف فوائد النسخ الاحتياطية ؟",
  "answer": {"option_0": " إنشاء ملفات لإعطائها للمستخدمين الآخرين",
   "correct_option": 1,
   "option_1": " استعادة نسخ سابقة من الملفات",
   "option_2": " إمكانية توفر الملفات على الشبكة",
   "option_3": " تخريب الملفات الاحتياطية"}},
 {"question": " الاحتفاظ بنسخ احتياطية من الملفات مهم جداً بالنسبة للمؤسسات ، وذلك لأنه :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": " يسمح باسترجاع الملفات إذا أصيبت النسخة الأصلية منها بالتلف",
   "option_1": " يسمح بتوزيع الملفات على أكثر من جهاز حاسوب",
   "option_2": " يسمح للمستخدمين بأخذ نسخه من الملفات معهم إلى المنزل",
   "option_3": " يتيح لك تخزين الملفات على القرص الصلب"}},
 {"question": " ماذا يحصل عندما نقوم بتهيئة قرص قابل للنقل ؟",
  "answer": {"option_0": " يصبح القرص معداَ للقراءة فقط",
   "option_1": "  يتم فحص القرص من الفيروسات",
   "option_2": " يتم إقفال القرص من أجل الحماية",
   "correct_option": 3,
   "option_3": " يتم تجهيز القرص لتخزين البيانات"}},
 {"question": " اشتقت كلمة Internet من عبارة :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "International Network -",
   "option_1": "Information Highway -",
   "option_2": "Net of Net -"}},
 {"question": " تعريف شبكة الانترنت :",
  "answer": {"option_0": "- الانترنت هي شبكة ضخمة من أجهزة امجاسب المرتبطة ببعضها البعض والمنتشرة حول العالم",
   "option_1": "- الانترنت هي شبكة الشبكات Net of Net",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "- جميع ما ذكر"}},
 {"question": " من مزايا الاتصال الهاتفي ",
  "answer": {"option_0": "- سرعة عالية جدا",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "- الكلفة القليلة",
   "option_2": "- ثبات الاتصال على مدار الساعة",
   "option_3": "- جميع ما ذكر"}},
 {"question": " من السمات العامة لشبكة الانترنت :",
  "answer": {"option_0": "- لا ملكية لأحد لشبكة الانترنت",
   "option_1": "- ظهور التجارة الالكترونية ، والتسوق الالكتروني ، والبنوك الالكترونية.",
   "option_2": "- ظهور والتعلم الالكتروني ، والبريد الالكتروني",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "- جميع ما ذكر"}},
 {"question": "من انجدمات الرئيسية للانترنت ، تمكننا من تصيف  المواقع على الشيبكة العنكبوتية العالمية WWW وهذه العملية يقوم بتنظيمها بروتوكول HTTP وتسمى هذه انجدمة بي :",
  "answer": {"option_0": "- خدمة البريد الالكتروني E-mail",
   "option_1": "- خدمة الدردشة Chatting",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "- خدمة الويب Web",
   "option_3": "- خدمة والتعلم الالكتروني"}},
 {"question": "من انجدمات امجيوية لشبكة الانترنت ، إذ أنها تمكننا من إرسال واستقبال الرسائل من والى إي مكان في العالم في وقت لا يتجاوز بضع ثوان وتسمى هذه انجدمة بي:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "- خدمة البريد الالكتروني E-mail",
   "option_1": "- خدمة الدردشة Chatting",
   "option_2": "- خدمة الويب Web",
   "option_3": "- خدمة الدردشة Chatting"}},
 {"question": " إمجاق الضيرر كلشيركات من خلال الدخول على أنظمتها وتدمير البيانات المخزنة فيها من خلال نشير الفيروسيات أو",
  "answer": {"option_0": "عطبها أو سرقتها ، وتسمى هذه الأضرار بي :",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "- الأضرار الاقتصادية",
   "option_2": "- تشويه سمعة الأشخاص",
   "option_3": "- جميع ما ذكر"}},
 {"question": " الإدمان على الانترنت مرض في غاية انجطورة ، حيث يُلحق كلشخص:",
  "answer": {"option_0": "- أضرار الصحية",
   "option_1": "- أضرار الجسدية",
   "option_2": "- أضرار النفسية",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "- جميع ما ذكر"}},
 {"question": " اختراق المواقع اوالأجهزة الشيخصيية، اوالبريد الإلكتروني أو الاسيتيلاء عليه، الاسيتيلاء على اشيتراكات ا خرين وأرقامهم السرية ، وتسمى هذه الجريمة بي :",
  "answer": {"option_0": "- الإغراق كلرسائل",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "- الاقتحام أو التسلل Hackers",
   "option_2": "- الفيروسات",
   "option_3": "- جرائم تزوير البيانات"}},
 {"question": " وهي عبارة عن برامج ججريبية ضارة كلجهاز ومحتوياته ، وتسمى هذه الجريمة بي : - الإغراق كلرسائل",
  "answer": {"option_0": "- الاقتحام أو التسلل Hackers",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "- الفيروسات",
   "option_2": "-التجسس"}},
 {"question": " في التجارة الالكترونية وعند القيام بتسيديد مبلل البضياعة من خلالها يتم الاسيتيلاء عليها عبر الإنترنت،وتسيمى هذه الجريمة بي :",
  "answer": {"option_0": "-  جرائم  غسيل  الأموال",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "- جرائم السطو على أرقام البطاقات الائتمانية",
   "option_2": "- القمار عبر الإنترنت",
   "option_3": "- جرائم تزوير البيانات"}},
 {"question": " من وسائل امجماية التي يمكن استخدمها في تجنب المخاطر والجرائم التي يمكن أن تلحق بنا ومنها : - استخدام كلمات مرور Passwords لجهازك الشخصي ولبقية امجساكت الشخصية (الايميل)",
  "answer": {"option_0": "- يتوجب على كل مستخدم انترنت أن يبتعد عن ارتياد المواقع المشبوهة",
   "option_1": "- عدم فت الرسائل ومرفقات البريد الإلكتروني من جهات غير معروفة",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "- جميع ما ذكر"}},
 {"question": " من وسائل امجماية من نحاطر الانترنت :",
  "answer": {"option_0": "- لا تفت أي ايميل أو ملف مرسل إليك من قبل شخص غير معروف",
   "option_1": "- افحص أي ملف تريد ثجميله لجهازك بواسطة برنامج مكاف الفيروسات للتحقق من خلوه من التهديدات المحتملة",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "- جميع ما ذكر"}},
 {"question": " Kaspersky – McAffe – Symmantec – F-Secure – Micro Trend تعني ماذا",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "- برامج لمكافحة الفيروسات",
   "option_1": "- برامج فيروسات",
   "option_2": "- برامج تسلل Hackers",
   "option_3": "- جميع ما ذكر"}},
 {"question": " Lockdown2010 – The Cleaner – Trojan Hunter – Trojan Remover تعني ماذا",
  "answer": {"option_0": "- برامج تسلل Hackers",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "- برامج جدار امجماية",
   "option_2": "- برامج فيروسات",
   "option_3": "- جميع ما ذكر"}},
 {"question": " في أي عام تم إطلاق الشبكة العنكبوتية العالمية W3 أو ما تسمى بشبكة الويب Web لعامة المستخدمين :",
  "answer": {"option_0": "م1989 -",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "م1992 -",
   "option_2": "م 2000 -",
   "option_3": "م 1965 -"}},
 {"question": " البرتوكول الذي يعمل على عرض محتويات مواقع الانترنت داخل إطار برنامج متصف الويب لدى جهاز المستخدم :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "- برتوكول HTTP",
   "option_1": "- برتوكول UDP",
   "option_2": "- برتوكول FTP"}},
 {"question": " يعتبر من البرتوكولات الامنة في نقل بيانات حساسة أو معلومات سرية ، مثل معلومات بطاقة الدفع :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "- برتوكول HTTPS",
   "option_1": "- برتوكول HTTP",
   "option_2": "- برتوكول FTP"}},
 {"question": " الشركة التي توفر لعملائها إمكانية الوصول إلى الإنترنت ، تسمى بي :",
  "answer": {"option_0": "- مواقع الويب Sites Web",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "- مزود خدمة الانترنت ISP",
   "option_2": "- مزود خدمة المعطيات DSP - مشروا إنترنت 2"}},
 {"question": " Explorer11 Internet وهو متصف ويب رسمي أنتجته شركة :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "- مايكروسوفت",
   "option_1": "- آبل",
   "option_2": "- أي بي ام IBM"}},
 {"question": " مواقع على شبكة الانترنت تساعد المستخدم في الوصول ي بسهولة وسرعة ي إلى أي شيء يريده في الشبكة ، وثجديد ترتيب نتائج البحث Results Search :",
  "answer": {"option_0": "- محركات البحث Engines Search",
   "option_1": "Google موقع",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "- جميع ما ذكر"}}]